逆境靠C.朗拿度！後備登場都要場均造1球

逆境之下，呼喚英雄。在C.朗拿度後備基迪拉出場的時候，ESPN來了一條頗有美國風和荷李活意味的Twitter，期待著「超級英雄」的戲碼：

「祖雲達斯1-2落後。意甲不敗戰績命懸一線。C.朗拿度登場了。」

然後？C.朗拿度攻入了在祖雲達斯的第一個頭槌，幫助少一人作戰的斑馬軍團扳平了比數。這個入球依舊不怎麼「漂亮」，葡萄牙巨星在祖記的第一個頭槌也不是人們想像中那種泰山壓頂的勁爆破門，但夠用了——如同《足球市場》 賽後評分所說，「CR7拯救一切。」我就是比你機敏，就是比你快，這就夠了。球隊最需要入球，這次C.朗拿度就帶來入球。

平心而論，作客對陣阿特蘭大的比賽讓C.朗拿度輪換，其實是個比較冒險的決定。阿特蘭大比賽強度很高，對抗凶悍，借助主場發難的可能性很大。但以C.朗拿度之前幾輪的整體狀態來看，他又確實需要一定程度的休息調整。祖記開局的閃電戰踢得不錯，但阿特蘭大很快掌控局面，長時間內對斑馬軍團形成了壓制。當賓坦古被罰下，沙柏達又反超的時候，祖記看起來岌岌可危，讓C.朗拿度出場是必然的選擇，都是最後的殺招了。

C.朗拿度登場之後表現活躍，剛上來就積極後上，可惜傳跑配合不夠默契，祖記7號越位在先。而在處理球和接應方面，C.朗拿度也幫助少一人的祖雲達斯穩住了陣腳。在那個入球當中，比真歷的角球並不是衝著C.朗拿度去的，但他留在了最危險的位置。文素基治漂亮的頭槌爭頂下來，C.朗拿度又搶在了所有人的前面——又爭入球？沒什麼，入球同樣是一球，又不是算半個。

Boxing day 有比賽，這都是意甲歷史上第一次；不過對效力曼聯多年的C.朗拿度而言，Boxing day 踢球算不上什麼稀奇事。過往5次 Boxing day 出戰，C.朗拿度保持全勝，貢獻3球1助攻。雖然這次沒能延續全勝戰績，但C.朗拿度貢獻了關鍵的入球。這也不是C.朗拿度今季意甲第一次救主了，對拿玻里早早落後，對安玻里率先失球，這兩場C.朗拿度獨造5球，兩次幫助球隊成功逆轉。18場意甲12球5助攻，這場比賽的後備救主，不過是「場均造1球」威懾力的又一次體現。

這是C.朗拿度今季第一次踢後備，而他也展現了在場時對球隊的重要作用。今季意甲賽場上第三次，當祖雲達斯看起來可能要輸波的時候，C.朗拿度站了出來。ESPN期待的超級英雄劇情，他真的就上演了。這也讓人想起了昔日皇馬球迷打出的標語：「有C.朗拿度，誰還需要超級英雄？」從今場比賽的整體情況看，和波對祖雲達斯是可以接受的結果了；但當C.朗拿度在場的那段時間里，你明顯可以感受到，一場勝利也不是沒有可能的。

最近7個意甲作客，C.朗拿度全部都取得入球；在今季的意甲和歐冠盃賽場上，C.朗拿度依舊是場均造1球的核武。把最佳狀態的C.朗拿度留到歐冠盃，無疑是祖記下半賽季的重要課題。因為C.朗拿度有這樣的魔力，當他在場上的時候可以讓你相信，球隊的進攻端總能做出點什麼來。

d中文睇撚死人

呼喚英雄。在C.朗拿度後備基迪拉出場的時候，ESPN來了一條頗有美國風和荷李活意味的Twitter，期待著「超級英雄」的戲碼

執雞吹到

好勁，本身想畀班後生仔踢。最後要臨危受命，英雄式入球

今場數據同埋轉換率如何？

執雞唔計
應該無入過波

C朗就寫咁撚多野
美斯wfc

牙朗之後會去中超
而家鋪定路
造定神

佢咪話入得不怎麼漂亮
但入球就係入球

Tap in唔計

美斯少頭搥，雖然08歐冠決賽頂爆過獌

08？

又黎

on9
你少睇新浪同網易
小花就算個場冇入波過下人都會吹到天龍八部咁

C朗post除非王騎開，否則都唔會過兩頁

酸到

空晒頂入都有得吹奏

門前接應叫執雞？ok

牙朗上場之後一射一入就唔出數據post 輕打贏要

牙朗入完十二碼咁有風度